黃偉民易經講堂 港鐵撞車牛刀小試 貿易戰美拖死習 李克強割肉經濟改革 香港煩惱全因缺一字 校長避入精神科

#38 on Trending

黃偉民易經講堂

港鐵撞車牛刀小試
貿易戰美拖死習
李克強割肉經濟改革
香港煩惱全因缺一字
校長避入精神科
憲問篇第十四
20190319

黃偉民易經講堂

Published on Mar 19, 2019

習近平最初豪言「以牙還牙」，美國發動貿易戰，擊殺中興，孤立華為，拉孟晚舟，才要劉鶴「割地賠款」。港鐵撞車、「豆腐沙中線」醜聞、林老師跳樓悲劇、王賢誌歡樂滿東華式把事情告一段落、教育官僚漠不關心... 香港煩惱全因缺一字 。大陸經濟寒冬警報，李克強公開提及「放水養魚」大規模減稅計劃、「刀刃向內」的「政府割肉」縮減開支計劃。(完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#貿易戰 #港鐵撞車 #教師跳樓 #李克強經濟 #沙中線

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd

==========
Wong Wai Man 2019年3月19日 星期二下午5：00pm

地鐵撞車了。

不可能發生的意外，在中環站，兩列列車，迎頭相撞。

從「豆腐沙中線」的醜聞，看港鐵高層的反應和處理，就知道這間通車四十年的運輸巨無霸，已經徹底腐爛，更大更荒謬更多傷亡的意外，是等著發生的。

天水圍小學林老師跳樓的悲劇，發展到今日，羅校長因壓力入了沙田醫院精神科，即是因病請假；辦學團體東華三院現屆主席王賢誌，歡樂滿東華式的走了幾個轉，成立了委員會，將來會交報告，即是告一段落啦。

東華已經腐臭，麥理浩翻生，都無法改革。換句話說，這類悲劇，會繼續發生的。

教育官僚並不關心，這才是真正的悲劇。

北京兩會結束，李克強的工作報告承認，大陸遇新的經濟下行壓力。

對於幾十年來一直大喊：「形勢大好，不是小好」的中共來說，李克強這番話，已經是最嚴厲的經濟寒冬警報了。

還有那個一直在進行，但好像永無完結跡象的中美貿易談判，究竟又怎樣？

特朗普似乎不想達成協議。

一直在談判，一直拖下去，大陸的廠商，頭頂永遠有陰霾，大陸的經濟，永遠被拖著後腿。

最重要的，習近平很渴望這個貿易談判有結果。

美國發動貿易戰，擊殺中興，孤立華為，拉孟晚舟，才坐下要你「割地賠款」。

習不知輕重，最初豪言「以牙還牙」，不買黃豆。但沒有美國黃豆，大陸養豬業無法運作，市場缺豬肉，中共最怕的動亂便來了。

所以，貿易未談，先大手買黃豆。那還有什麼討價還價能力？劉鶴做李鴻章，什麼都答應好了。

這時，特朗普在越南見金正恩，示範了一幕中途起身就走，不吃午飯，回酒店開記招，上機回國的大龍鳳。

他做給習近平看。

貿易談判他主導，不容有花招，即使安排了會面，只有一字一句有疑問，他起身便走，中方沒有議價餘地。

這是殺對手的威風。

但習近平呢？

如果他和特朗普的峰會如此結束，他能吃下嗎？

中共領袖的敵人，永遠在體制之內。「吾恐季孫之憂，不在顓臾，而在蕭牆之內也。」

香港面對的內部腐爛，和外圍因素，就是這些。

一個人，一個城市，一個時代，運氣是抽象的，但徵兆是實在的。

看到樹葉在搖，就知道有風。風是看不見的，但樹葉看得見。

《中庸》說：
至誠之道，可以前知。
國家將興，必有禎祥；國家將亡，必有妖孽。
見乎蓍龜，動乎四體。
禍福將至，善，必見知之；不善，必先知之。
故至誠如神。

香港遇的問題，其實，是一個字，誠字。

特區政府，港鐵，東華三院，擴大一點，李克強面對的困難，中美貿易戰的死結，都是因為欠缺一個誠字。

《周易》六十四卦中，談到真誠之道的，是第六十一卦，風澤中孚卦。

《序卦傳》說：
節而信之，故受之以中孚。
有其信者必行之，故受之以小過。
有過物者必濟，故受之以既濟。

中孚卦是跟著節卦而來的。節，是信物，也是信念。

古代使者出訪他國，手持使節，如蘇武出使匈奴，持節北海，心中有信念，十九年不改其志，不改其節，最後歸漢。

節然後信之，適度的節制才能有情，才能信之。濫情，寡情都不行，然後才能建立有彈性的制度，才可以建立互信，所以就受之以中孚。

誠信，是要付之實踐的，故受之以小過。

實踐信念，往往有偏差，所以是小過，因無法做到恰到好處，不是太過，就是不及。所以必須在重覆實踐中不斷調節，可見所謂的信心，是要經過無數考驗來建立的。

有過物者必濟，人生有了真實的人事物的真實磨練經歷，中孚的誠信，要經歷過實際的操作，才會成功，故受之以既濟。

孚，是誠信。

誠，是對個人道德的要求。
信，是對社會倫理的要求。

中孚，小過，然後既濟。

既濟，就是搞掂。

中共為什麼永遠內鬥，搞不掂他們的同志？

大陸社會，為什麼永遠都不和諧？

北京七十年來，政策都只能假大空？

九七之後廿二年，特區政府為什麼所有政策都無法推行？施政失誤？

香港的學校、醫院，又為什麼悲劇頻傳？

香港人行屍走肉，人人都不快樂？

全都只因為欠缺誠信之故！

2019年3月19日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。